\documentclass[
	% -- opções da classe memoir --
	12pt,				% tamanho da fonte
	openright,			% capítulos começam em pág ímpar (insere página vazia caso preciso)
	twoside,			% para impressão em recto e verso. Oposto a oneside
	a4paper,			% tamanho do papel.
	brazil,			% idioma adicional para hifenização
	french,				% idioma adicional para hifenização
	spanish,			% idioma adicional para hifenização
	openany,
	english				% o último idioma é o principal do documento
]{abntex2}

% ---
% Pacotes básicos
% ---
% \usepackage{mathptmx}			% Usa a fonte Latin Modern
\usepackage[T1]{fontenc}		% Selecao de codigos de fonte.
%\usepackage{lmodern}
\usepackage[utf8]{inputenc}		% Codificacao do documento (conversão automática dos acentos)
\usepackage{indentfirst}		% Indenta o primeiro parágrafo de cada seção.
\usepackage{color}				% Controle das cores
\usepackage{graphicx}			% Inclusão de gráficos
\usepackage[subrefformat=parens,labelformat=parens]{subfig}
\captionsetup[subfigure]{position=top,
% labelfont=bf,
textfont=normalfont,singlelinecheck=off,justification=raggedright}
\usepackage{microtype} 		% para melhorias de justificação
%\usepackage{subfig}
\usepackage[font=small]{caption}
\captionsetup{singlelinecheck=false}
\usepackage[top=3cm, bottom=2cm, inner=3cm, outer=2cm]{geometry}
% ---
\usepackage{adjustbox}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{mathtools}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{shapes,arrows}
\usepackage{extarrows}
\usepackage{braket}
% \usepackage{subcaption}
\usepackage[final]{pdfpages}
\usepackage{fancyhdr}%Pacote para mudar o cabeçalho das páginas.
\usepackage{units}
% ---
\usepackage{multirow}
\usepackage{textcomp}
% Pacotes adicionais, usados apenas no âmbito do Modelo Canônico do abnteX2
% ---
\usepackage{lipsum}				% para geração de dummy text
% ---
\usepackage{paralist}
\usepackage{bbold}
\usepackage{lastpage}

% \usepackage[backend=biber, sorting=none, style=numeric-comp, firstinits=true, maxnames=4, uniquename=false]{biblatex}
% ---
% Pacotes de citações
% ---
%\usepackage[brazilian,hyperpageref]{backref}	 % Paginas com as citações na bibl
% \usepackage[alf, abnt-etal-text=emph, abnt-emphasize=bf]{abntex2cite}	% Citações padrão ABNT
% \usepackage[num,overcite,maxnames=4,uniquename=false,backend=biber]{abntex2cite}
% \citebrackets{}

\usepackage[
	style=abnt-numeric,
	backref=true,
	backend=biber,
	citecounter=true,
	backrefstyle=three,
	maxnames=4,
	uniquename=false,
	repeatfields, % Para repetir nome de autores
	language=english,
	comp,
	justify,
	sorting=none,
	noslsn,
	url=false
]{biblatex}

\usepackage{xpatch}

\xpatchbibmacro{name:andothers}{%
  \bibstring{andothers}%
}{%
  \bibstring[\emph]{andothers}%
}{}{}

\addbibresource{refs.bib}
\renewcommand{\cite}[1]{\supercite{#1}}

%% PGF Figures
\usepackage{pgf}

%\usepackage{setspace}
%\onehalfspacing

% ---
% English
% ---

\usepackage[brazil]{babel}
\addto\captionsbrazil{%
\def\bibname{References}%
\renewcommand{\figurename}{Figure}
\renewcommand{\tablename}{Table}
\renewcommand{\listfigurename}{List of Figures}
\renewcommand{\listtablename}{List of Tables}
\renewcommand{\contentsname}{Contents}
\renewcommand\chaptername{Chapter}
}

% ---
% CONFIGURAÇÕES DE PACOTES
% ---
\graphicspath{{./Images/}}

\selectlanguage{english}
\renewcommand{\orientadorname}{Supervisor}

\titulo{Title}
\autor{Author}
\local{Lorena}
\data{2021}
\orientador{Advisor}
\coorientador{Coadvisor}
\instituicao{%
}
\tipotrabalho{Thesis}
% O preambulo deve conter o tipo do trabalho, o objetivo,
% o nome da instituição e a área de concentração
\preambulo{
	Thesis presented to the Escola de Engenharia de Lorena at the University of São Paulo to obtain the title of (title here) in the (program) Graduate Program.
}

\definecolor{blue}{RGB}{41,5,195}

% informações do PDF

\makeatletter
\hypersetup{
     	%pageref=true,
		pdftitle={\@title},
		pdfauthor={\@author},
    	pdfsubject={\imprimirpreambulo},
	  %   pdfcreator={LaTeX with abnTeX2},
		% pdfkeywords={abnt}{latex}{abntex}{abntex2}{trabalho acadêmico},
		colorlinks=true,       		% false: boxed links; true: colored links
    	linkcolor=black,          	% color of internal links
    	citecolor=black,        		% color of links to bibliography
    	filecolor=magenta,      		% color of file links
		urlcolor=black,
		bookmarksdepth=4
}
\makeatother
% ---

\makeatletter
\setlength{\@fptop}{5pt} % Set distance from top of page to first float
\makeatother
% ---

\newcommand{\quadroname}{Quadro}
\newcommand{\listofquadrosname}{Lista de quadros}

\newfloat[chapter]{quadro}{loq}{\quadroname}
\newlistof{listofquadros}{loq}{\listofquadrosname}
\newlistentry{quadro}{loq}{0}

% configurações para atender às regras da ABNT
\setfloatadjustment{quadro}{\centering}
\counterwithout{quadro}{chapter}
\renewcommand{\cftquadroname}{\quadroname\space}
\renewcommand*{\cftquadroaftersnum}{\hfill--\hfill}

\setfloatlocations{quadro}{hbtp} % Ver https://github.com/abntex/abntex2/issues/176

\setlength{\parindent}{1.3cm}

% Controle do espaçamento entre um parágrafo e outro:
\setlength{\parskip}{0.2cm}  % tente também \onelineskip

% ---
% compila o indice
% ---
\makeindex
% ---
\newcounter{CommentNumber}
\renewcommand{\comment}[1]{\stepcounter{CommentNumber}\belowpdfbookmark{#1}{\arabic{CommentNumber}}}

\renewcommand{\vec}[1]{\boldsymbol{\mathbf{#1}}}
\newcommand{\fighere}{{\color{red} (ADD FIGURE)}}
\newcommand{\refhere}{{\color{red} (ADD REFERENCE)}}
\newcommand{\eqhere}{{\color{red} \mathrm{(ADD\ EQUATION)}}}
\newcommand{\hc}{^{\dagger}}
\newcommand{\sourceauthor}{\caption*{Source: author.}}
\renewcommand{\thefootnote}{\textit{\alph{footnote}}}
\newcommand\blfootnote[1]{%
  \begingroup
  \renewcommand\thefootnote{}\footnote{#1}%
  \addtocounter{footnote}{-1}%
  \endgroup
}
\DeclareMathOperator{\e}{e}
\DeclareMathOperator{\de}{d\!}
\DeclareMathOperator{\Tr}{Tr}
\DeclareMathOperator{\diag}{diag}
\DeclareMathOperator{\Res}{Res}
\DeclareMathOperator{\sgn}{sgn}
\DeclareMathOperator{\Pf}{Pf}
\DeclareMathOperator{\Det}{Det}
\DeclareMathOperator{\rank}{rank}
\DeclareMathOperator{\im}{Im}
\DeclareMathOperator{\re}{Re}

% ----
% Início do documento
% ----
\begin{document}

\selectlanguage{english}

% Retira espaço extra obsoleto entre as frases.
\frenchspacing

\renewcommand{\imprimircapa}{%
	\begin{capa}%
		\newgeometry{left=3cm,bottom=-5mm, top=20mm}
		\center
		\ABNTEXchapterfont\large UNIVERSIDADE DE SÃO PAULO\\ESCOLA DE ENGENHARIA DE LORENA

		\vspace*{45mm}

		{\ABNTEXchapterfont\large\MakeUppercase{\imprimirautor}}

		\vspace*{45mm}

		\begin{center}
			\ABNTEXchapterfont\large\imprimirtitulo
		\end{center}

		\vfill

	\large\imprimirlocal

	\large\imprimirdata

	\vspace*{1cm}

\end{capa}
}
\imprimircapa

\renewcommand{\folhaderostocontent}{%

		\newgeometry{left=3cm,bottom=0mm, top=20mm}
		\center

		{\ABNTEXchapterfont\large\MakeUppercase{\imprimirautor}}

		\vspace*{65mm}

		\begin{center}
			\ABNTEXchapterfont\large\imprimirtitulo
		\end{center}

		\vspace*{15mm}

			\hspace{.4\textwidth}
			\begin{minipage}{.55\textwidth}
				\SingleSpacing
				\imprimirpreambulo

				\vspace{5mm}

				Supervisor: \imprimirorientador \\
				Cosupervisor: \imprimircoorientador
			\end{minipage}

		\vspace*{55mm}

		Version with final corrections

		\vfill

		\large\imprimirlocal

		\large\imprimirdata

		\vspace*{1cm}

}

\imprimirfolhaderosto*

\restoregeometry

\includepdf[pages=-]{ficha_corrigida.pdf}
% ---

\newpage
\begin{dedicatoria}
   \vspace*{\fill}
   \centering
   \noindent
   \textit{To my family.} \vspace*{\fill}
\end{dedicatoria}
% ---

% ---
% Agradecimentos
% ---
\begin{agradecimentos}
	Acknowledgements here.
\end{agradecimentos}
% ---

% ---
% Epígrafe
% ---
\begin{epigrafe}
    \vspace*{\fill}
	\begin{flushright}
		\textit{Write something here}
	\end{flushright}
\end{epigrafe}
% ---

% ---
% RESUMOS
% ---

% resumo em português
\setlength{\absparsep}{18pt} % ajusta o espaçamento dos parágrafos do resumo
\begin{resumo}[RESUMO]
	\begin{otherlanguage*}{brazil}

\ AUTHOR \textbf{Portuguese title}. year. \pageref{LastPage} p. Tese (Mestrado/Doutorado em Ciências) - Escola de Engenharia de Lorena, Universidade de São Paulo, Lorena, year.

Portuguese abstract
   \noindent
 \textbf{Palavras-chave}:
 \end{otherlanguage*}
\end{resumo}

% resumo em inglês
\begin{resumo}[ABSTRACT]

\ AUTHOR \textbf{Title}. year. \pageref{LastPage} p. Thesis (Master/Doctor of Science). Escola de Engenharia de Lorena, Universidade de São Paulo, Lorena, year.

abstract
   \noindent
   \textbf{Keywords}:
\end{resumo}

% ---

% ---
% inserir lista de ilustrações
% ---
\pdfbookmark[0]{\listfigurename}{lof}
\listoffigures*
\cleardoublepage
% ---

% ---
% inserir lista de tabelas
% ---
% \pdfbookmark[0]{\listtablename}{lot}
% \listoftables*
% \cleardoublepage
% ---

\begin{siglas}

\item [A ]   \emph{--- acronym}

\end{siglas}
%\addcontentsline{toc}{chapter}{Lista de abreviaturas e siglas}

% ---

% ---
% inserir lista de símbolos
% ---

{\SingleSpacing

\begin{simbolos}
	\item[$\alpha$] symbol
\end{simbolos~}
}

% ---
\pdfbookmark[0]{\contentsname}{toc}
\tableofcontents*
\cleardoublepage
% ---
%\addcontentsline{toc}{chapter}{Lista de símbolos}

% ---


% ----------------------------------------------------------
% ELEMENTOS TEXTUAIS
% ----------------------------------------------------------
\textual

\pagestyle{fancy} %Estilo das páginas usando o pacote fancy.
\fancyhead[EL,OR]{\thepage} %O número das páginas pares (even E) fica à esqueda (left L), enquanto que das páginas ímpares (odd O) fica à direita (right R).
\cfoot{}
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt} %Linha embaixo do número da página com espessura 0.

% ----------------------------------------------------------
\input{./parts/intro/intro.tex}
% ----------------------------------------------------------
\cleardoublepage
% ----------------------------------------------------------
\input{./parts/part-one/part-one.tex}
% ----------------------------------------------------------
\cleardoublepage
% ----------------------------------------------------------
\input{./parts/part-two/part-two.tex}
% ----------------------------------------------------------
\cleardoublepage
% ----------------------------------------------------------
\input{./parts/final/conclusions.tex}
% ----------------------------------------------------------

\postextual

\printbibliography
% \bibliographystyle{abnt}
% \bibliography{refs.bib}
%Deve-se criar um arquivo \textit{.bib}

\begin{apendicesenv}
% Imprime uma página indicando o início dos apêndices
\partapendices
% ----------------------------------------------------------
\input{./parts/appendix/appendices.tex}
% ----------------------------------------------------------

\end{apendicesenv}

\end{document}
